【方以文|睇好電視】《男排女將》成功造星 之後點算好？

Source:

【方以文|睇好電視】《男排女將》成功造星 之後點算好？

文：方以文

《男排女將》因為有MIRROR成員同埋Stephy坐鎮，喺播出前已經好多人期待（我就因為顧定軒而期待加倍）。開播之後，網上討論度同埋媒體嘅報道，證明咗觀眾嘅期待冇錯，3套連播嘅原創劇《熟女強人》、《暖男爸爸》、《男排女將》呢個排陣次序亦非常合理，愈播質素愈好，連帶《全民造星III》，喺2130至2330時候搶走唔少無綫嘅風頭，11月無綫台慶月光輝驟減。

鄧麗欣游刃有餘

《男排女將》由Stephy鄧麗欣、Zeno顧定軒、Ian陳卓賢主演。Stephy經過多年電影嘅磨煉，拍返電視劇感覺好輕鬆，游刃有餘。間唔時滲嘅少女味道，同一班後生演員夾埋完全冇隔膜。除咗每次感情位發揮出色，唔爆出嚟都覺得佢傷心之外，有佢嘅場口班仔仔立即生猛晒，節奏亦都由佢帶動。其實Stephy喺近年電影演出已經進步唔少，今次透過免費電視平台，可以將咁多年練好嘅功夫展現畀更多觀眾睇。

顧定軒豐收一年

Zeno顧定軒一直有參與電影演出，喺Stephy有份參演嘅《藍天白雲》裡面演殺人幫兇、《愛‧尋‧迷》裡面同阿媽羅霖爭關楚耀、《翠絲》演年輕版黑仔，到最近上映嘅《夜香‧鴛鴦‧深水埗》、《麥路人》、《冥通銀行特約：翻生爭霸戰》，都有佢嘅演出。電視劇方面，由HKTV嘅《大眾情性》做陸駿光個仔開始，至今演得最多嘅係港台單元劇，最近我認為出色嘅係《星星的孩子：不如在青春擱淺前學生活》。今年由無綫電視劇《那些我愛過的人》嘅朱炳開始，到ViuTV嘅《全民造星III》同《男排女將》，真係佢豐收嘅一年。

陳卓賢演出自然

Ian陳卓賢今年喺音樂上得到佢第一首冠軍歌《正式開始》，之後嘅《鯨落》亦都得到唔少好反應，年尾再推出曲詞唱包辦嘅《背伴》，全力進攻。喺演出方面，佢亦都開始發力，《男排女將》將佢同埋MIRROR、ERROR隊員日日介紹畀觀眾識，角色度身訂造，唔少都有佢哋本人嘅影子。陳卓賢喺套劇裡面最令人喜出望外，新人演戲嚟講演出自然流暢，只係傷感戲差少少，但都足以令觀眾留低好印象，令我期待佢、盧慧敏、黃定謙主演嘅《無限斜棟有限公司》。

ViuTV造星平台

講咗咁耐，其實係想講努力同有潛質嘅人只等一個機會，而演員嘅機會依家可以由ViuTV去創造。以往唔少人覺得去無綫亮相先會多人識，但喺此消彼長嘅情況之下，情況愈來愈唔同。當然，如果冇好嘅作品承托，其實講乜都冇用。依家ViuTV好似儲足成年氣先至喺11月出招，播完《男排女將》之後停播港劇播返韓劇，《全民造星III》亦都只係淨低總決賽一晚，睇嚟氣勢會暫告一段落。

不如好好拍劇？

開台至今，ViuTV仲未喺高製作費用嘅劇集以外，搵到自己嘅橫線留觀眾方法。《全民造星》一年最多搞一次。拍劇其實真係走唔甩，問題係點樣可以令廣告叫價極速上升，最少要平衡到成本。最明確嘅方向就係要長期留低觀眾，而要留低觀眾就要有橫線節目，來來回回因果互扣。不過第一步始終要電視台開始，因為觀眾想支持你，都要有嘢睇先得。喺拍劇廣告收入升高之前，不如再試一試拉勻成本相對較低嘅半小時長篇處境劇？同力圖一樣，一步步打上去！

責編： Hin
編輯： Hin

打手 ?

？

我只係同意作者觀點支持Viutv keep 住拍劇，創造一個比較健康嘅競爭生態

_ _ _ _ _ _ _，_ _ _ _ _ _

牙波